如果一出世就有幾十億遺產，其實人生重有乜嘢嘅意義？

當你有幾十億嘅時候, 你已經唔需要同人競爭，你唔需要咁努力讀書，唔需要咁努力工作，你唔需要咁努力擦鞋

唔通就日日喺度做愛，終日花天酒地？

如果係咁，其實人生重有咩意義

最可笑既係
好多人既目標就係想過呢種生活

如果你係噉諗 你真係好空虛

其實人生有乜嘢嘅意義?
做七、八十年人
最後咩都帶唔走
風光又點
乞食又點
日日做到隻積咁
為無女無錢而煩
其實為乜

如果一出世就已經係食物鏈既最底層
點努力都上唔到去，人生仲有咩意義

有錢得閒咪屌下女，悶就開間公司扮下傑青
唔想做傑青又可以捐幾十皮拎個光環
大把野可以體驗，如果你覺得錢買唔到快樂一定係你用錯左方法

不如你定義下咩叫人生的意義

一個人有錢都可以有佢既目標
而且有錢更加容易實踐到佢地既理想
反而係無錢先變到要日搏夜搏為果兩餐
放棄埋自己理想去做隻機械人
呢種先係最撚無意義既人生

應該點諗

原來樓主覺得人生既意義就係日夜去同人競爭、返工做到隻狗咁
樓主眼中既人生意義都幾撚可悲下

跟本人嘅心態就係隔籬飯香，只睇到人哋嘅快樂同自己嘅痛苦，但係唔記得自己嘅快樂

滿足左基本物質層需求先係追求人生意義起點，體驗生命藝術

我覺得咁樣反而會更加有興趣讀書，會覺得衰左咪衰左，大把時間再讀過。咁樣會更想尋求更多知識同埋真係輕鬆好多
香港冇錢唔好去做研究

當你自細有幾十億
你就可能唔會想呢條問題

再滾大舊錢佢
做二世祖浪費曬

你答我你自己做咩要讀書？

我唔直接答你，我用例子答你
以前（19世紀前）好多科學家都係父幹撚

有無諗過其實你連基因都輸埋俾佢

咁又唔一定，要有某d事件觸發到劇情先得
不過香港冇錢唔好諗做研究真係 除非係天才 否則至少都要老豆老母供得起你讀成個大學 唔使你做pt既程度

不過掉返轉講 你一出世都冇遺產啦 你既人生咪又係冇意義

人地係創造mode minecraft
你係生存mode

樓主真可悲

調轉講唔通讀書返工先係人生嘅意義咩
窮>返工搵錢養自己>人生無意義
有錢>唔洗搵錢都養到自己>人生都係無意義
只可以話搵錢係現今社會99%嘅人嘅目標掛
但我唔認同賺錢係我生存嘅意義
但係講到尾都唔知自己人生嘅意義係邊

有幾十億嘅時候
只有兩個方向
1. 好似誠哥咁 玩數字遊戲 追求獲勝嘅feel
2. 用錢破壞其他人心血

如果有錢我想做研究新醫療科技，幫助世人。
名留青史其1， 其2 係我真心想幫下

垃圾樓主

除非你係呢個世界最頂尖1%嘅人，如果唔係你嘅人生係無意義，70億人，多你一個唔多，少你一個唔少

或者只有抑鬱症病人先能夠體驗人生真正嘅意義，
除咗為咗人類可以不斷咁繁殖之外根本再冇其他意義

你冇創造力啫

我買個小國嚟玩simcity呀

Have fun
諗咁多做乜
你有錢唔愁食唔愁住
最緊要就係活在當下對自己好
你都識講過左身就無野帶得走
咁最緊要當然係當下

如果係我，我諗我會做好多公益活動，幫助世界上有需要既人。

有錢人生無意義
唔通冇錢反而會有

呢啲就係現實，
你唔諗唔代表呢啲過程唔會發生

食 · 屌 · 痾 · 訓

試過幾次追求一樣嘢，追求緊嗰時勁渴望，但係一得到手就會冇癮

當然唔止講溝女

屌屌屌屌

人生意義就係諗下咩先係人生意義

爭做世界第一有錢

比我就追自己夢想，做自己想做嘅野之後翻工
遺產都有用盡嘅方法

咪就係話你自己點定義人生意義囉

其實樓主讀一次人生的意義先啦
定係中學未教到

中二病
開口埋口"現實"
現實唔係噉用

客觀角度嚟講 人生根本唔存在意義
理得你有幾多錢
"真正嘅意義"本身就係偽命題
社會地位同物質喺多數眼中可能priority好高
但永遠唔會去到"意義"嘅地步

所以你覺得冇人鍾意讀書

你有幾十億嗰陣就唔會諗呢啲on9問題

你嘅人生得做愛同錢
好可憐

樓主認真大鄉里，你係咪唔知洗錢都係一門學問？學消費分分鐘連degree都有得讀

你呢啲係典型既窮撚基因
可想而知即使真係天降橫財比你 都係改變唔到你人生
有錢冇錢都可以活出人生既意義
如果你份工朝九晚五而冇life可言咁係你人生苦燥
如果你朝九晚九做到狗咁都儲唔到錢 你不如反省下點解咁撚廢要做份咁既閪工 有冇得做啲野黎make a change

到時你就會想買幾億既別墅而唔係幾百萬既狗聖3

賤骨頭

個意義好簡單
就係唔好成日望住人地
做返你自己

為開心，為舒服囉
做所有野都係架啦

原來發左達，人生就冇意義？

你日日打工又好有意義？

你唔會知有錢人開唔開心 因為你呢世都感受唔到有錢人有幾開心

我以前小學未打過工 都有好多幻想
做個有用既人 社會棟樑
諗起都尷尬

洗曬果幾十億

有幾十億
你人生可以轉幾十次意義

on9 個陣先係人生既開始呀
你個d叫生存既開始

哇真係唔該哂你既例子

但如果人類可以從勞動力市場解放出嚟，就可以去追求更高層次嘅野

有冇諗過有信仰

不如你過哂比我 等你可以搵返人生意義之餘我又可以唔洗撈 winwin

所以我識好多有錢人會四圍去幫人

例如ironman 同batman

有錢有自由，根本唔需要為咗生活開支而放棄做鍾意做嘅嘢

有錢佬都可以興趣做研究，你唔讀書識條撚咩，咁有錢嘅時候就係諗點樣名留青史

做狗都係社會棟樑，不過係入面啲木碎啫

幾十億嘅話點洗得唒

洗錢有幾難

一億都可以好快洗唒，但幾十億嘅話根本你可能啲利息都已經夠用

就算買飛機買遊艇都係講緊幾億內已經買倒嘅野

日日返工做奴好有意義

你諗下d有幾百億既有錢佬，點解佢地重要賺錢，你就會知有錢唔等於人生無意義。

樓主好俗氣冇主見
淨係識迎合社會（低層）價值觀

要女有女乜撚都有就做Ironman or Batman

樓主on9？
有錢先可以pursue自己真係鍾意既野啊

人最緊要搵到自己既目標 有錢佬都可以好有目標
好似誠哥咁 佢咪就係玩緊sim city 囉 我地只不過係佢既市民